脖子被尼龍網「勒出血痕」等死！ 小海豹眼神無助又絕望

國際中心／綜合報導
英國諾福克郡海灘（Norfolk coast）最近出現一隻血腥的小海豹，牠的脖子被尼龍網緊緊勒住，甚至陷進皮膚內刮出一條血痕，眼神充滿無助和絕望，讓人看了相當痛心。拍下這張照片的44歲攝影師馬克羅（Paul Macro）馬上請來管理員救援，但小海豹最後仍不幸喪命。
據《每日郵報》報導，馬克羅原本是到這海岸要拍攝海豹來製作年曆，意外發現這隻受傷的雌性海豹，展現了塑料影響環境的嚴重程度，以及對海洋生物造成的沖擊。東溫奇野生動物中心經理查爾斯（Alison Charles）表示，那幾天還在同一地區發現其他也受傷的海豹。
在這隻受傷的海豹身旁，還有另一隻雄性的大海豹守護著牠，似乎是知道對方傷勢嚴重，所以默默守在一旁不讓人接近。馬克羅表示，「這隻雄海豹看起來就像是在照顧牠」，不幸的雌海豹傷勢過重，醫療人員也束手無策。
在2018年，諾福克郡海灘就曾出現5隻脖子被飛盤纏住的海豹，這顯示出塑膠垃圾對環境的沖擊有多嚴重，這些可愛的海洋生物最終成為汙染下的犧牲品，這類悲劇至今仍不斷在世界各地上演。

準備全面禁用尼龍網

呢個係尼龍網啊 你地仆街喇 唔準用漁網捉魚喇 你地全部準備食病死豬肉喇

用網捕魚個班垃圾咩心態?
見到隻海豹咁楚楚可憐既樣你地良心過唔過意得去?

利申:支持環保

依個世界咁多海豹 死咪死囉

唔用尼龍網就唔掂果班人算唔算傷殘？

而攝影師默默地拍下了一切

以後漁夫要考埋潛水牌人手捕魚。

仆街喇以後魚網絲襪唔俾賣喇
只可以j 黑絲

徒手都捉兩三噸魚啦，用尼龍網唔係傷殘咁係咩?